[睇書撚]lord of the flies就咪有bug?

piggy明明係近視
照計戴緊既係concave lens
正常應該聚唔到焦
點解佢地可以用到眼鏡生火
真係R爆頭都諗唔明

如果格硬屈佢果副係convex lens又唔合理
因為遠視先會用凸透鏡

但劇情明明講佢冇左眼鏡就睇唔到路要人帶
好明顯係近視既症狀黎喎

眼鏡鏡片好似係一面concave 一面convex

你讀過optics畫過ray diagram 未

中學程度optics有既
真係唔清楚眼鏡鏡片個ray diagram 點畫

因為concave diverges light ray所以用唔到後聚焦

若果你話佢咁啱有水/汗滴左係鏡片上面
令到concave變convex而生到火又唔理
套野入面鏡片生左至少三次火

第一，班細路最大都係十二三歲應該冇呢個知識識得咁做

第二，piggy一開始又冇落過去游水，照計唔會係入左水
而且戴開眼鏡都知，如果有水/汗痴住既話係好影響睇野
應該會第一時候抹左佢，冇理由行咁遠路上山頂都唔理

第三，如果佢係負碌既話點解次次都咁好彩照一照就搞掂

咁如果鏡片一面concave一面convex 呢？

Concave兩邊曲向內woh

個啲叫bi-concave 你應該唔會係日常眼鏡見到

日常鏡應該係meniscus concave/convex
Google 睇下個shape